<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="de"><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.8.5">Jekyll</generator><link href="/www.mfc-hummelflug.de/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="/www.mfc-hummelflug.de/" rel="alternate" type="text/html" hreflang="de" /><updated>2019-11-05T12:38:19+01:00</updated><id>/www.mfc-hummelflug.de/feed.xml</id><title type="html">Modellflugclub Berlin e.V.</title><subtitle>Unser Motto ist „Just for Fun“. Also keinen Stress. Freizeit genießen, fliegen, plaudern, Bierchen, Bratwurst und viel frische Luft.

Interessenten sind immer gern gesehen. Wir helfen beim ersten Start und geben auch kostenlosen Flugunterricht.</subtitle><author><name>HUMMELFLUG Modellflugclub Berlin e.V.</name></author><entry><title type="html">Wildbienenseminar, 21.09. um 11 Uhr</title><link href="/www.mfc-hummelflug.de/events/2019/09/11/wildbienenseminar.html" rel="alternate" type="text/html" title="Wildbienenseminar, 21.09. um 11 Uhr" /><published>2019-09-11T10:47:00+02:00</published><updated>2019-09-11T10:47:00+02:00</updated><id>/www.mfc-hummelflug.de/events/2019/09/11/wildbienenseminar</id><content type="html" xml:base="/www.mfc-hummelflug.de/events/2019/09/11/wildbienenseminar.html">&lt;p&gt;Bezüglich des im Frühjahr auf unserem Modellflugplatz installierten Wildbienenkastens gab es einige interessierte Rückfragen, die wir gern beantworten wollen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ich biete Euch dazu an, am
21.09. um 11.00 Uhr auf unserem Hummelflugplatz&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ein kurzes Seminar für eine eigene Wildbienenzucht auf dem Balkon oder im Garten durchzuführen. Mit der Wildbiene als “Haustier” leistet Ihr einen Beitrag für den Erhalt der überaus wichtigen Wildbienen* und steigert nebenbei den Ertrag in Eurem Garten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Inhalt soll sein:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Bau einer einfachen Nistgelegenheit für Wildbienen für Balkon oder Garten. Die im Handel erhältlichen Insektenhotels sind leider dazu kaum geeignet.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Öffnen der vorhandenen Brutröhren (ich bringe dazu zusätzlich  meine auf dem Balkon angelegte Wildbienenzucht mit)&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Reinigung der entnommenen und schon fertig entwickelten Kokons&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Überwintern der Kokons im Gartenhaus, Balkon oder Garage&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Um etwas planen zu können, bitte ich um Rückmeldung, wer daran teilnehmen möchte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mit freundlichem Gruß&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bernd Petzold&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;P.S. * Die Wildbiene fliegt schon ab 4 Grad, besucht täglich bis zu 5000 Pflanzen und ist damit erheblich effektiver als ein Honigbiene.&lt;/p&gt;</content><author><name>HUMMELFLUG Modellflugclub Berlin e.V.</name></author><summary type="html">Bezüglich des im Frühjahr auf unserem Modellflugplatz installierten Wildbienenkastens gab es einige interessierte Rückfragen, die wir gern beantworten wollen.</summary></entry></feed>